Kelompok : 4
Kelas : D4 TI 1A
Anggota : 
1. Damara Benedikta		1174012
2. Duvan Silalahi 		1174011
3. Ilham Habibi			1174028
4. Muhammad Fahmi		1174021
5. Oniwaldus Bere mali	1174005

\section {Frekuensi Serial}
Sebelum kita mengetahui apakah itu frekuensi serial, kita harus tau apakah defenisi dari frekuensi.
\subsection  {defenisi frekuensi}
Frekuensi adalah ukuran jumlah putaran ulang per peristiwa dalam satuan detik dengan satuan Hz.
Untuk menghitung frekuensi, seseorang menetapkan jarak waktu, menghitung jumlah kejadian peristiwa, dan membagi hitungan ini dengan panjang jarak waktu. Pada Sistem Satuan Internasional, hasil perhitungan ini dinyatakan dalam satuan hertz (Hz) yaitu nama pakar fisika Jerman Heinrich Rudolf Hertz yang menemukan fenomena ini pertama kali. Frekuensi sebesar 1 Hz menyatakan peristiwa yang terjadi satu kali per detik.
\section {Frekuensi Serial}
Pada frekuensi serial, setiap saat hanya dibutuhkan 1 bit data yang akan dikirim. Dengan kata lain, bit data akan dikirim satu per satu. frekuensi ini memiliki keuntungan yang hanya membutuhkan satu jalur dan beberapa kabel dibandingkan dengan komunikasi paralel. Pada prinsipnya frekuensi serial adalah frekuensi di mana transmisi data dilakukan per bit sehingga lebih lambat daripada frekuensi paralel, atau dengan kata lain frekuensi serial adalah salah satu metode komunikasi data dimana hanya satu bit data yang dikirimkan melalui seutas kabel pada waktu tertentu.
<<<<<<< HEAD
\section {Frekuensi serial adalah frekuensi yang pengiriman datanya per-bit secara berurutan dan bergantian. Frekuensi ini mempunyai suatu kelebihan yaitu hanya membutuhkan satu jalur dan kabel yang sedikit dibandingkan dengan komunikasi paralel. Pada prinsipnya komunikasi serial merupakanfrekuensi dimana pengiriman data dilakukan per bit sehingga lebih lambat dibandingkan frekuensi parallel, atau dengan kata lain komunikasi serial merupakan salah satu metode komunikasi data di mana hanya satu bit data yang dikirimkan melalui seuntai kabel pada suatu waktu tertentu. Pada dasarnya komunikasi serial adalah kasus khusus komunikasi paralel dengan nilai n = 1, atau dengan kata lain adalah suatu bentuk komunikasi paralel dengan jumlah kabel hanya satu dan hanya mengirimkan satu bit data secara simultan.
\subsection {Hal ini dapat disandingkan dengan komunikasi paralel yang sesungguhnya di mana n-bit data dikirimkan bersamaan, dengan nilai umumnya 8 ≤ n ≤ 128.
=======
<<<<<<< HEAD

\section {ada 2 jenis}
Komunikasi serial terdiri dari dua jenis, serial serial dan sinkron asynchronous. Serial sinkron adalah komunikasi di mana hanya ada satu pihak (pengirim atau penerima) yang menghasilkan jam dan mengirim jam bersama dengan data. Contoh penggunaan serial sinkron ada pada transmisi data keyboard. Asynchronous serial adalah komunikasi di mana kedua pihak (pengirim dan penerima) masing-masing menghasilkan clock tetapi hanya data yang ditransmisikan, tanpa jam. Agar data yang akan ditransmisikan menjadi sama dengan data yang diterima, kedua frekuensi clock harus sama dan harus disinkronkan. Setelah sinkronisasi, pengirim akan mengirim data sesuai dengan frekuensi jam pengirim dan penerima akan membaca data sesuai dengan frekuensi jam penerima. Contoh penggunaan serial asynchronous adalah pada Universal Asynchronous Receiver Transmitter (UART) yang digunakan pada komputer port serial (COM)

=======
\section {serial mode}
Mode serial memerlukan sinkronisasi atau penyesuaian yang berfungsi untuk:
\subsection {fungsi sinkronisasi}
Mengetahui kapan sinyal yang diterimanya adalah sedikit data (bit sinkronisasi)
Mengetahui kapan sinyal yang diterimanya membentuk karakter (sinkronisasi karakter)
Mengetahui kapan sinyal yang diterimanya membentuk blok data (memblokir sinkronisasi)
Selanjutnya, transmisi serial dapat mengambil bentuk dua jenis, yaitu transmisi serial sinkron (sinkron) dan transmisi serial asynchronous (asynchronous). Berikut ini adalah penjelasan dari masing-masing jenis transmisi serial. 
\section Transmisi Serial Sinkron, pengirim akan mengirimkan datanya sesuai dengan frekuensi clock pengirim dan penerima akan membaca data sesuai dengan frekuensi clock penerima. Contoh penggunaan asynchronous serial adalah pada Universal Asynchronous Receiver Transmitter (UART) yang digunakan pada serial port (COM) komputer.
\subsection Antarmuka Kanal serial lebih kompleks/sulit dibandingkan dengan antarmuka melalui
kanal paralel, hal ini disebabkan karena:
\section 1. Dari Segi perangkat keras: adanya proses konversi data pararel menjadi serial atau sebaliknya menggunakan piranti tambahan yang disebut UART (Universal Asynchronous Receiver/Transmitte) dan
2. Dari Segi perangkat lunak: lebih banyak register yang digunakan atau terlibat
\subsection Namun di sisi lain antarmuka kanal serial menawarkan berapa kelebihan dibandingkan secara paralel, antara lain:

>>>>>>> da5ec7e8faaa61dff7bd70ec0b7ddb225ceb48f7
>>>>>>> 546699ff1b4072148b1d901996329551145c5c85

1. Dari Segi perangkat keras: adanya proses konversi data pararel menjadi serial atau sebaliknya menggunakan piranti tambahan yang disebut UART (Universal Asynchronous Receiver/Transmitte) dan
2. Dari Segi perangkat lunak: lebih banyak register yang digunakan atau terlibat
Namun di sisi lain antarmuka kanal serial menawarkan berapa kelebihan dibandingkan secara paralel, antara lain:


1. Kabel untuk komunikasi serial bisa lebih panjang dibandingkan dengan paralel; data-data dalam komunikasi serial dikirim-kan untuk logika ‘1’ sebagai tegangan -3 s/d -25 volt dan untuk logika ‘0’ sebagai tegangan +3 s/d +25 volt, dengan demikian tegangan dalam komunikasi serial memiliki ayunan tegangan maksimum 50 volt, sedangkan pada komunikasi paralel hanya 5 volt. Hal ini menyebabkan gangguan pada kabel-kabel panjang lebih mudah diatasi dibandingkan pada parallel.
15:35 ONI Banyak mikrokontroler yang Namun pada masing-masing komputer dengan komunikasi serial harus dibayar “biaya” antarmuka serial yang agak lebih mahal.
3. Banyaknya piranti saat ini (palmtop, organizer, hand-phone dan lainlain) menggunakan teknologi infra merah untuk komunikasi data, dalam hal ini pengiriman datanya dilakukan secara serial. IrDA-1 (spesifikasi infra merah pertama) mampu mengirimkan data dengan laju 115,2 kbps
15:35 ONI dan Konsep Komunikasi Serial 2 dibantu dengan piranti UART, hanya panjang pulsa berkurang menjadi 3/16 dari standar RS-232 untuk menghemat daya.

